【華為太子女被捕】比利時查華為是否危及國安 歐盟亦籲公民警惕

比利時將檢視使用華為產品是否存在國安風險。AP

中國華為集團副董事長兼首席財務官孟晚舟在加拿大被捕後，除美國視華為具國家安全威脅外，歐洲也升高疑慮，比利時將展開調查，以檢視使用華為產品是否存在國安風險。歐盟委員會副主席安西普亦警告，歐盟及其公民應該「擔心」華為和其他與北京情報機構合作的中國公司。

自從2012年美國國會報告強調華為的安全風險後，多家美國通訊大廠都避免在網絡使用華為設備，全球愈來愈多國家亦將華為視為間諜和破壞活動的潛在管道。

比利時由於是歐盟總部所在地，是華為長年深耕的一塊市場，2015年華為在當地設立歐洲研究院，以作為歐洲業務研發創新基地。2016年比利時國王菲利普訪問中國時也曾訪問華為，不過即使華為在比利時市場日益深化，但也不減市場對這家公司是否為中國政府間諜門戶的懷疑。

據《布魯塞爾時報》周五報道，比利時網絡安全中心已表示，將分別透過國內外管道進行調查，檢視使用華為的設備產品是否存在風險；報道也表示，比國網路安全中心甚至正在考慮效法美國、澳洲等國家，對華為採取進一步限制措施。

而華為比利時公司對此表示，對調查沒什麼需要擔心，完全依照規定運作。

不過，歐盟委員會副主席安西普則發出警告，指歐盟應對華為及中國其他科技公司存疑，這些公司生產的晶片可能被用來「竊取我們的機密」。

安西普在周五布魯塞爾舉行的一次記者會上明確表示，華為等企業被迫與中國的情報部門合作，而一個企業倘若必須與情報部門合作這絕不是好兆頭。當然，他也承認，並不擁有具體的證據，但是，作為普通公民，他認為應該保持警惕。

安西普認為歐洲應該擔心的另一個原因是華為等網絡集團擁有自己的生產商，他們正在推出新的產品標準來左右市場。

新聞來源連結:

歐豬依家先醒

幾時取消香港特區護照免簽？

普天同慶

特別慢

中國今次真係 四面楚歌

英國電訊或兩年內移除華為4G網絡設備

比利時查華為是否危及國安 歐盟亦籲公民警惕

傳日本停止採購華為中興設備 外交部：嚴重關切

雖軟必豬未？

點解封華為仲勁過封中興

中興樓囉黎，屎為先係契弟中嘅契弟

真心想問下點解上次中興事件無拉人坐監，今次華為就要拉人坐監，兩次事件對比有咩唔同？

班友同支那好frd

國企同黨企

樹倒猢猻散

Pccw幾時先唔用